%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ tel que $AB=6$~cm; $BC=4,8$~cm et
$AC=3,6$~cm. Laisse les traits de construction et explique.
\item Montre que $ABC$ est un triangle rectangle.
\item Calcule la mesure de l'angle $\widehat{BAC}$ à 0,1 degré près.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Le cercle de centre $A$ et de rayon $[AC]$ coupe le segment
$[AB]$ en $D$.\\Quelle est la nature du triangle $ACD$ ?
\item Calcule la mesure de l'angle $\widehat{ACD}$ à 0,1 degré près.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item La droite $(AC)$ coupe le cercle en $C$ et en un autre point
$E$.\\Montre que $CDE$ est un triangle rectangle.
\item Calcule $CD$ à 0,1~mm près.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item $M$ est le milieu du segment $[ED]$.\\Montre que les droites
$(AM)$ et $(CD)$ sont parallèles.
\item Calcule $AM$ à 0,1~mm près.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Je trace un segment $[AB]$ de 6~cm de longueur. Je trace le
    cercle de centre $A$, de rayon 3,6~cm. Je trace le cercle de
    centre $B$, de rayon 4,8~cm. Les deux cercles se coupent en un
    point $C$.
  \item \Recipytha ACB{6}{3,6}{4,8}
  \item Dans le triangle $ABC$, rectangle en $C$, on a
    \[\Eqalign{
      \cos\widehat{BAC}&=\frac{AC}{AB}\cr
      \cos\widehat{BAC}&=\frac{3,6}6\cr
      \widehat{BAC}&\approx53,1\degres\cr
    }\]
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Comme les segments $[AC]$ et $[AD]$ sont des rayons d'un
      même cercle alors les longueurs $AC$ et $AD$ sont égales et le
      triangle $ACD$ est isocèle en $A$.
    \item Dans le triangle $ACD$, on a
      \[\Eqalign{
        \widehat{ACD}+\widehat{CDA}+\widehat{DAC}&=180\cr
        \widehat{ACD}+\widehat{ACD}+53,1&\approx180\cr
        2\times\widehat{ACD}&\approx126,9\cr
        \widehat{ACD}&\approx63,5\degres\cr
      }\]
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Les points $A$, $E$ et $C$ appartiennent au cercle et sont
    alignés. Donc $[EC]$ est un diamètre de ce cercle.\\Comme $D$
    appartient au cercle de diamètre $[EC]$ alors le triangle $ECD$
    est rectangle en $D$.
  \item Comme $[EC]$ est un diamètre du cercle alors $EC=7,2$~cm.\\Dans le triangle $ECD$, rectangle en $D$, on a
    \[\Eqalign{
      \cos\widehat{ECD}&=\frac{CD}{EC}\cr
      \cos63,5&\approx\frac{CD}{7,2}\cr
      7,2\times\cos63,5&\approx CD\cr
      3,21&\approx CD\cr
    }\]
    \end{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Dans le triangle $ECD$, $A$ est le milieu du segment $[EC]$
      et $M$ est le milieu du segment $[ED]$. Donc les droites $(AM)$
      et $(CD)$ sont parallèles d'après le théorème des milieux.
    \item Dans le triangle $ECD$, $A$ est le milieu du segment $[EC]$
      et $M$ est le milieu du segment $[ED]$. Donc $AM=\dfrac12
      CD\approx1,61$~cm.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}